\newpage
\section{Requisiti Funzionali}

\begin{rfenum}
    \item \textbf{Cliente}:
        \begin{rfenum}
            \item Il sistema deve consentire al cliente di registrarsi (Sign up) tramite email e password.
            \item Il sistema deve consentire al cliente di autenticarsi (Log in) tramite email e password.
            \item Il sistema deve consentire al cliente di poter recuperare la password.
            \item Il sistema deve permettere al cliente di selezionare un produttore dalla lista per accedere al relativo catalogo di prodotti.
            \item Il sistema deve consentire al cliente di visualizzare in dettaglio il catalogo dei prodotti del produttore selezionato, includendo immagini, descrizione, prezzo e disponibilità.
            \item Il sistema deve permettere al cliente di scegliere i prodotti desiderati e specificare le quantità da aggiungere al carrello.          
            \item Il sistema deve offrire la possibilità di selezionare il metodo di pagamento preferito, online oppure presso il punto vendita, prima del checkout.
            \item Il sistema deve gestire il processo di checkout in modo integrato e generando un riepilogo dettagliato dell'ordine.
            \item Il sistema deve inviare una conferma d'ordine comprensiva dei dettagli dell'ordine, del metodo di pagamento scelto e delle informazioni per il ritiro.
            \item Il sistema deve permettere al cliente di accedere a una sezione “I miei ordini” in cui visualizzare la cronologia degli ordini effettuati, con dettagli sullo stato e sui prodotti ordinati.
            \item Il sistema deve consentire al cliente di cercare prodotti utilizzando parole chiave e filtri per categoria, prezzo e disponibilità.
            \item Il sistema deve permettere al cliente di lasciare recensioni e valutazioni sui prodotti acquistati.

        \end{rfenum}
        
    \item \textbf{Produttore}:
        \begin{rfenum}
            \item Il sistema deve consentire ai produttori di registrarsi (Sign up) con email e password.
            \item Il sistema deve consentire ai produttori di accedere (Log in) con email e password.
            \item Il sistema deve consentire ai produttori di poter recuperare la password.
            \item Il sistema deve permettere ai produttori di inserire un nuovo prodotto con immagine, descrizione e quantità.
            \item Il sistema deve permettere ai produttori di rimuovere un prodotto dalla lista.
            \item Il sistema deve mostrare ai produttori i prodotti aggiunti precedentemente.
            \item Il sistema deve notificare ai produttori la ricezione degli ordini.
            \item Il sistema deve supportare transazioni digitali sicure per pagamenti anticipati.
            \item  Il sistema deve consentire ai produttori di aggiornare le informazioni dei prodotti esistenti, come prezzo, descrizione e quantità.
            \item Il sistema deve fornire una dashboard con statistiche in tempo reale sulle vendite e sugli ordini, per monitorare le performance e l’andamento delle attività.
            \item \hypertarget{RF2.10}{} Il sistema deve permettere ai produttori di impostare promozioni e sconti temporanei sui prodotti, offrendo così maggiori incentivi agli acquirenti.
            \item Il sistema deve permettere al produttore di generare report con statistiche utili per visualizzare l'andamento delle vendite. \label{RF2.10}
        \end{rfenum}

        \newpage
    \item \textbf{Amministratore}:
        \begin{rfenum}
            \item Il sistema deve permettere all'amministratore di visualizzare, modificare e gestire tutti gli account registrati.
            \item Il sistema deve fornire strumenti per il controllo e il monitoraggio delle transazioni, degli ordini.
            \item Il sistema deve includere funzionalità per la segnalazione e la risoluzione di eventuali problemi o anomalie riscontrate dagli utenti (autenticati e non).
            \item  Il sistema deve consentire all'amministratore di configurare e aggiornare le politiche di sicurezza e privacy.
            \item Il sistema deve fornire strumenti per il monitoraggio in tempo reale delle performance dell'applicazione e dei flussi di traffico, per una gestione di eventuali anomalie.
            \item \hypertarget{RF3.6}{} Il sistema deve permettere all'amministratore di generare report aggregati sulla piattaforma, includendo dati di vendita, ordini e statistiche utili per capire quanto viene utilizzata. 
        \end{rfenum}
\end{rfenum}


% \newpage
% I requisiti funzionali definiscono \textbf{COSA} deve fare il sistema, specificando le funzionalità che l'applicazione deve fornire.\\
% Caratteristiche:
% \begin{itemize}
%     \item Definiscono comportamenti specifici
%     \item Sono misurabili in termini di completamento (funziona/non funziona)
%     \item Descrivono interazioni tra il sistema e l'ambiente
% \end{itemize}

% Esempi di requisiti funzionali:
% \begin{enumerate}
%     \item Un cliente deve poter registrare un account con email e password.
%     \item Il sistema deve inviare email di conferma quando un ordine viene completato.
%     \item Gli amministratori devono poter visualizzare tutti gli utenti registrati.
%     \item Il sistema deve permettere agli utenti di caricare file di dimensione massima 10MB.
%     \item Un cliente deve poter effettuare una ricerca per parole chiave.
% \end{enumerate}
