\newpage
\section{Requisiti non funzionali}

\begin{rnfenum}
    \item \textbf{Sicurezza}:
        
        \begin{rnfenum}
            \item Il sistema deve poter fornire accesso all'area privata di ogni singolo utente grazie a servizi OAuth, in particolare Google OAuth.
            \item Il sistema deve poter fornire accesso all'area privata di ogni singolo utente grazie a mail e password.
            \item Il sistema deve assicurare la riservatezza delle password, garantita dell'uso di Firebase Authentication.
            \item Il sistema si dovrà appoggiare a provider esterni per garantire la sicurezza delle transazioni di denaro elettroniche, Stripe.
        \end{rnfenum}
    
    \item \textbf{Prestazioni}: 

        \begin{rnfenum}
            \item Il sistema deve poter creare un report \textbf{\hyperlink{RF2.10}{RF2.10}} e \textbf{\hyperlink{RF3.6}{RF3.6}}, da quando la richiesta arriva al server, in meno di 3s.
            \item \hypertarget{RNF2.2}{} Il sistema deve essere in grado di rispondere entro massimo 3s a tutte le interazioni utente-sistema.
            \item Il sistema deve poter essere monitorato in qualsiasi momento, questo per verificare lo stato di tutto l'applicativo.
        \end{rnfenum}
    
    \item \textbf{Scalabilità}: 
        \begin{rnfenum}
            \item Il sistema deve essere in grado di poter scalare autonomamente in base al carico utente grazie a tecnologie quali Kubernetes e Container.
            \item Il sistema deve essere in grado di poter accettare 100 richeste assieme senza perdere prestazione, come descritto da \textbf{\hyperlink{RNF2.2}{RNF2.2}}
        \end{rnfenum}

    \item \textbf{Affidabilità}:
        \begin{rnfenum}
            \item Il sistema deve essere avere un uptime del 99.9\%.
        \end{rnfenum}

    \item \textbf{Compatibilità}:
        \begin{rnfenum}
            \item Il sistema deve essere compatibile con i principali browser web Chrome, Firefox e Safari
            \item Il sistema deve essere reso disponibile per tutte le piattaforme: desktop, tablet e mobile
        \end{rnfenum}       

    \item \textbf{Normative}:
        \begin{rnfenum}
            \item Il sistema deve cancellare tutti i dati dell'utente in base alla normativa vigente italiana e secondo le leggi che regolano la privacy, GDPR.
        \end{rnfenum}

    \item \textbf{Sviluppo Software}:
        \begin{rnfenum}
            \item Il sistema verrà implementato utilizzando TypeScript, il controllo sui tipi lo rende più immune ad errori umani.
            \item L'integrazione con la repository GitHub necessaria per mantenere lo storico e creare nuove features in parallelo e senza creare danni all'applicazione principale.
            \item Utilizzo di database documentale, MongoDB, per mantenere salvati i dati principali dell' applicazione.
            \item Utilizzo del database Firebase per conservare gli account degli utenti
        \end{rnfenum}
        
    \item \textbf{UX}:
        \begin{rnfenum}
            \item Il colore principale dell'applicazione sarà, in formato HEX: \verb|#2e6a1e|
        \end{rnfenum}
    
    
\end{rnfenum}

% \newpage
% I requisiti non funzionali definiscono \textbf{COME} il sistema deve operare, specificando attributi di qualità e vincoli di sistema.\\
% Caratteristiche:

% \begin{itemize}
%     \item Descrivono qualità e vincoli del sistema
%     \item Spesso misurabili su una scala (velocità, affidabilità, ecc.)
%     \item Impattano l'architettura e il design del sistema
% \end{itemize}

% Esempi di requisiti non funzionali:

% \begin{enumerate}
%     \item Prestazioni: Il sistema deve rispondere alle richieste entro 2 secondi
%     \item Sicurezza: Le password devono essere criptate con algoritmo SHA-256
%     \item Usabilità: L'interfaccia deve essere accessibile secondo standard WCAG 2.1
%     \item Scalabilità: Il sistema deve supportare fino a 10.000 utenti concorrenti
%     \item Affidabilità: Il sistema deve avere un uptime del 99,9%
%     \item Manutenibilità: Il codice deve seguire standard di codifica specifici
%     \item Compatibilità: L'applicazione deve funzionare sui browser Chrome, Firefox e Safari
% \end{enumerate}

% Differenze Principali

% Focus:

% \begin{itemize}
%     \item Funzionali: cosa fa il sistema
%     \item Non funzionali: come lo fa e quanto bene lo fa
% \end{itemize}


% Misurazione:

% \begin{itemize}
%     \item Funzionali: binaria (soddisfatto o non soddisfatto)
%     \item Non funzionali: continua (livelli di prestazione)
% \end{itemize}


% Impatto sul design:

% \begin{itemize}
%     \item Funzionali: influenzano principalmente le funzionalità specifiche
%     \item Non funzionali: influenzano l'intera architettura del sistema
% \end{itemize}


% Priorità:

% \begin{itemize}
%     \item Funzionali: facilmente prioritizzabili dai clienti
%     \item Non funzionali: spesso determinati da considerazioni tecniche
% \end{itemize}